@inproceedings{Burlot-Yvon:TALN:2018,
    author = "Burlot,Franck and Yvon,Fran\c{c}ois",
    title = "\'{E}valuation morphologique pour la traduction automatique : adaptation au fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "61-74",
    note = "Morphological Evaluation for Machine Translation : Adaptation to French",
    abstract = "Le nouvel \'{e}tat de l'art en traduction automatique (TA) s'appuie sur des m\'{e}thodes neuronales, qui diff\'{e}rent profond\'{e}ment des m\'{e}thodes utilis\'{e}es ant\'{e}rieurement. Les m\'{e}triques automatiques classiques sont mal adapt\'{e}es pour rendre compte de la nature du saut qualitatif observ\'{e}. Cet article propose un protocole d'\'{e}valuation pour la traduction de l'anglais vers le fran\c{c}ais sp\'{e}cifiquement focalis\'{e} sur la comp\'{e}tence morphologique des syst\`{e}mes de TA, en \'{e}tudiant leurs performances sur diff\'{e}rents ph\'{e}nom\`{e}nes grammaticaux.",
    keywords = "Traduction automatique, \'{e}valuation de la TA, morphologie.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/22.pdf"
}
